<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Scriptingampautomation on XediXermawan</title>
    <link>https://xedixermawan.github.io/categories/scriptingampautomation/</link>
    <description>Recent content in Scriptingampautomation on XediXermawan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-EN</language>
    <copyright>Copyright 2007-2019 XediXermawan</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2015 16:30:09 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xedixermawan.github.io/categories/scriptingampautomation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mencoba Cmake ( a Cmake intro )</title>
      <link>https://xedixermawan.github.io/2015/02/13/mencobacmake/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 16:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xedixermawan.github.io/2015/02/13/mencobacmake/</guid>
      <description>Visual Studio adalah favorite ide pemrograman saya. Sudah sejak lama saya pakai, kira-kira sejak 4 tahun yang lalu. Mungkin menjadi favorite karena kebiasaan :) dan juga visual studio mudah dipakai. Walaupun kadang ada juga bugs &amp;lsquo;aneh&amp;rsquo; yang terjadi selama nge-build project dengan VS. Sayangnya, &amp;lsquo;build file&amp;rsquo; dari VS tidak bisa dipakai di environment lain, misalnya mau build pakai gcc di Linux. Oleh karena itulah harus ada cara lain yang harus dipakai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto beautifying C&#43;&#43; code</title>
      <link>https://xedixermawan.github.io/2013/12/23/auto-beautifying-c-code/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2013 09:40:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xedixermawan.github.io/2013/12/23/auto-beautifying-c-code/</guid>
      <description>Disini saya ingin share simple script untuk &amp;ldquo;mempercantik&amp;rdquo; c++ code disuatu folder project dan melakukan svn commit setelah itu. jadi semacam selalu ada auto corrector jika kamu menulis code yang tidak sesuai aturan ( bahkan mungkin aturan yang kamu buat sendiri) .
code yang rapih diharapkan memiliki sedikit bugs dan juga ingat programmer menulis code tidak hanya untuk mesin, tetapi juga untuk dibaca manusia yang lain. untung nya untuk masalah indentation &amp;amp; formating ada software keren &amp;amp; free untuk melakukan ini, yaitu AStyle ( http://astyle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>File mana yang termodifikasi ?</title>
      <link>https://xedixermawan.github.io/2013/04/26/file-mana-yang-termodifikasi/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 18:07:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xedixermawan.github.io/2013/04/26/file-mana-yang-termodifikasi/</guid>
      <description>Misalnya saya memiliki 1000 file yang akan saya prosess oleh suatu program, dengan script saya bisa melakukannya seperti ini :
for i=0 to i=1000 { process file ke-i } jadi dengan klik sebuat script pekerjaan selesai. Namun, ada beberapa file dari 1000 file tersebut yang berubah / saya modifikasi lagi, sehingga saya perlu mengulang eksekusi script diatas lagi :
for i=0 to i=1000 { process file ke-i } Ini tentu tidak efisien dan lama, karena saya mengubah beberapa file, namun 1000 file masih diprocess lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otomatisasi dengan script : windows powershell</title>
      <link>https://xedixermawan.github.io/2013/01/06/otomatisasi-dengan-script-windows-powershell/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2013 16:50:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xedixermawan.github.io/2013/01/06/otomatisasi-dengan-script-windows-powershell/</guid>
      <description>Kita mungkin pernah menjumpai orang-orang yang bekerja sangat cepat atau menyelesaikan banyak pekerjaan dengan waktu yang singkat, dan ada yang biasa saja dan bahkan mungkin lambat. Kenapa? Jawabannya mungkin : &amp;ldquo;orang kan beda-beda&amp;rdquo;, maksudnya? : &amp;ldquo;ada orang pintar dan ada orang bodoh&amp;rdquo;. :d, just kiddin&amp;rsquo; . Yah, itu tentu tidak benar . Mungkin ada orang yang diberi kemampuan mengatur waktunya dengan baik &amp;amp; memiliki fokus yang tinggi dalam bekerja ( say NO to distraction ).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>